搞過三間 start up, 你問我答

2003 第一間 IPO 左
2012 第二間退左股比 staffs 自己去run
2018 第三間賣Fund House 8M US

唔開名

有幾多身家

冇數過總之餓唔死有物業
環境好啲有興趣再搞

我唔係VC 不過身邊所有朋友都係VC

有VC 叔伯試過叫我去幫手做 partner

但係太辛苦

屬於咩行業既start up

開始成本用幾多

咩係vc

幾多歲？屋企幾大？

venture capital

食過幾多條女？

Grand Theft Auto: Vice City

你咩角色?

三間分別咩行業？

你嘅8M解八萬定八百萬

可唔可以講下d idea點樣諗到?

第一間純IT

第二三間retail + F&B application 加埋 operation 同 CS
自己同埋partner初初都冇出糧搵到Fund House就請人,

洗費唔租地方嘅話細Office 幾萬銀搞掂最貴係租同人工

試過請50人齋出糧多一球野

全部exit 哂?

40近尾 ， 住1200尺

兩年前已經賣晒而家打緊工

喺外國讀書嗰陣時多到食唔晒

Million

唔係我諗係 d 手兄兄弟姊妹成Team人一齊諗
大方向都係要容易搵到investor 同埋盡快有cash income 快 ROI 為原則

盡快break even

打番工？咩Position? Director,C_O 級別？

raise fund 過程難唔難？ 點樣攞到funding?

Yes of coz
從來唔跟生意談戀愛
第一日搞仲諗緊點樣Exit, when and how

朋友黎
剛剛resign左搵緊partner

第二間點解退股

點解唔賣？
人生這個過程試一次試兩次試三次試四次
Have fun
Try and error
Learn from mistake
You only live once

點解唔長搞? d公司前景好差?

三間startup都成功，你覺得自己同其他人有咩唔同？
你既idea係點黎？你既Business model同product market fit點？

MBO
Management buyout
啲同事覺得自己想玩我咪賣啲股份俾佢咁佢又識run 咪試吓
好穩定有收入有客路有銀行
冇難度

由零開始去搞衝左24 36個月就要交俾其他人㗎啦如果唔係會好攰

係香港搞?

有冇係公司食過女下屬或者同事？

結左婚未？

我冇咩唔同其實試過一次你第二第三次就只係duplicate, 你唔搞啲人其他人都會問你你有咩搞？去左 邊到？

Business model 同 product positioning 我只係可以講唔可以搞啲人有我有嘅嘢一定係要unique 嘅嘢

同埋一定要諗每一件事點樣令到嗰件事有收入

現在仲有冇偷食？

HK

無
喺度食唔會喺度屙

可唔可以跟樓主學野

後生仔搞start up 有咩 advice?

IPO 有無莊幫你上市攞你貨

分享下d女狗衝你經歷

我夠知要快啲有錢有人投資啦 呀媽係女人

有PR有線稿有報紙
Join 下start up competition
自然會有人搵你
由 contestant 到
我已經做過無數start up contest judging panel 嘅 judge

香港上海福建三藩市contest都做過

你三間公司所在行業既Entry barrier高唔高？
我而家間startup岩岩拎左10m usd funding，但完全實現唔到盈利，好頭痕，因為我地做果行係最受疫情影響之一

Yes

梗係冇啦

其實係講機遇同埋運氣嘅
後生唔使怕輸
乜都做乜都試吓自然可以行出一條路

點解 點先好似你咁勁

可唔可以請我跟你學野? 依家無野撈

當初揼咗幾多本去搞？

要有個人風格
唔好太急功近利
要有目標同紀律
我覺得人際關係反而次要

先有idea
再有 planning
再講執行能力
再講人際關係

冇
老實講
嗰個時期其實搞咩都好容易上市
冇乜特別

留明學下野

我係你就夾帶私逃算

唔高
Then 要儘快諗D落地
賣得出街嘅 product 同 planning
救 cash flow
揾 channel partner

香港有咩類型startup係有得做？

覺得個staff唔適合點炒人 藉口 or 老實
炒過兩次人最後都唔太好收場

香港vc係咪最西

你果75%點賣走
揾agent 配？

Ln

IPO 係香港?
係創仔定主板

Senior manager, 大舖
再上就要睇 BU 孭數好大壓力
出邊風大雨大唔搞住啦
喺度唞吓先啦

請你嘅人無忌材咁好？
通常風光過
啲人總係覺得你搵工係有企圖

Pitching pitching pitching
1% 機會中
最緊要搵到啲fund house 佢本身嗰個portfolio 係對你嗰行業有興趣

你冇理由叫個專搞 biochemistry 嘅 fund house 投資搞 block chain 啩？

IT 一開始時就請人砌products?
定搵vendor

點唔太好法?

自己主動約fund見？ 定參加d event？

冇出糧果段時間維持左幾耐呢, 通常幾多人組隊開始？

第一次搞投資左十零萬
自己儲蓄同屋企人借
2年冇出糧
想死
差D分手

有冇試過失敗到無晒心機

宜家呢個時代同以前搞比會唔會難好多?
以前可能你有個idea寫到business plan可以開始搵funding?

宜家係咪要有product / revenue stream是容易搵到

如果本身打工收入尚算可以 (ibd / pe) 要好大勇氣take risk去搞, 你有咩睇法

歐美本身好多 fund house
開始都係cold call
慢慢有connections
甚至有 referral

點起頭 一直都想知盤生意可以點起頭

讀咩U咩科
第一間start up幾時開始 咩business

做set up既knowledge 響邊度學番黎

你係一畢業就搞定點?
可唔可以講下搞一間果陣點樣由0到1

你要有 passion
不眠不休嘅能力
唔好淨係諗香港
Spending power 太細

起碼你 PPT 個地圖 expansion plan 果part 要有十零廿個 spot

卡片要印

HONG KONG ~SHANGHAI~TOKYO~NEW YORK

😂😂😂

咁c兄 你果d公司去左咩market?邊d market 有得做？

Brain cha?

Everything is business
Nothing is personal

唔使藉口夾唔到就夾唔到
公司唔係慈善機構
你跟唔到隊
唔好意思
今日夾唔到
希望以後見返可以打招呼做返朋友
All the best

因為they are too spoiled
太多人搵佢地

大拆包銷

搵外國vc會唔會易過搵香港vc

第一間startup做咩? B2B? software? web 2.0? hardware?
有幾多co-founders?
你點樣run第一間startup?
請左幾多人? 幾時開始要請人?
本身有冇technical background?
點樣keep住個cash flow?
遇過咩困難? 點解決?

高大靚仔？

主板
咁多年
而家名同老細都轉左兩三次

條氣唔順不停同其他同事講三講四
搞到士氣唔好

請問你marketing 通常點搞? 我都有間start up, 做b2b, 依家自己主要搞 SEO, 但唔識點做其他offline 同LinkedIn marketing

唔好講對方缺點，唔好批評人
要咩方式炒好個人，你可以試下令對方明白自己被炒得嚟唔好有批評嘅成份

包銷揾金主定自己炒

其實佢拎你手貨

佢攞黎炒既話

坐board知唔知

知 可唔可以偷跳

點睇政府成日sell人去大灣區創業？
國際市場形勢同文化都同香港好唔同 點樣融入

每個人 management style 到緊自己性格掛勾
唔好比較
搵出最適合自己嘅style
最合拍嘅人自然會留喺你身邊

開過三間公司，仲係打份sales manager ?
仲以為咁既background 會做COO 個啲位

都唔一定
反而你跑慣碼頭佢哋覺得你有connection 同埋覺得你夠穩定

hi,Brian

你係點樣搵啱適合嘅人組團隊?
同隊友意見不合，最大鑊試過咩程度，點解決?

屋企廚房幾大?

一向只賣 PPT 同 prototype
有時有 working sample
有錢有客有partner就砌 product

有一兩個horizontal industry 嘅case reference 已經可以賣

留名學野

唔放過任何一個機會

第一次三四個人
試過兩年幾冇糧出
有啲partner會離塲
堅持唔落去冇得怪人地
有啲人有家室始終要開飯

依家絕對唔係時候
度定啲橋
做定啲靚proposal
建立定啲network
環境一好番就衝

Think of defects
有乜嘢做得唔好嘅就自然就係你嘅空間
有目標
方法自然會出現

美國 undergrad business admin

HK 某大 EMBA
第一間係 ‘科網股’

Idea is cheap
Execution is everything

自己Run緊間8-9人既digital marketing agency, 都想有人有自己既own product
不過仲發掘緊

點解決拖延症，thanks

畀好費好貴嘅學費
撞板撞返嚟
我比較好彩
身邊叻人多
我對身邊嘅人好信任
佢哋發揮得好
做得開心
自然有嘢返

而家朋友圈都冇咩想搞start up既人，你覺得點樣可以去搵到信得過既partner?

唔係讀IT 都搞到IT startup ?

打咗兩年工
都係當年三兩個partner 傾下傾搞出嚟
覺得後生冇嘢可以輸
打工唔係辦法

唔使勉強自己
當做朋友
唔使太talkative

做嘢嘅人唔好成日講嘢
講嘢嘅人唔識做嘢

So Chairman, CEO and COO GM always need to separate

第1間startup時屋企人支唔支持你take risk?
話哂一開始一段時間冇糧出

好難一概而論睇產品同Partner

最遠去到杜拜南非北歐
有少少唔同biz model

Never fall in love with your business
唔需要同生意談戀愛

巴打有冇tg交流下

Of coz

ipo過嘅老細係咪一定好有錢？有幾多？

留名學野
而家所以有都同tech 有關，巴打有無咩建議俾無呢方面底既人

兩條友開始
之後就請咗三個親戚朋友入嚟
一個睇HRadmin
一個睇 CS 同 finance acc
我睇sales marketing
Partner 睇 product 同 operation
有一段set up時間

高大但唔算靚仔
正常人一個

即炒
令君心唔穏係死罪
唔同心坐一條船都冇意義

想知道你startup要做咩？vc要做咩？daily routine 係咩野？

都係，呢啲錢唔慳得

今晚晚餐食咩餸？

點睇而家好多公司未賺到錢已經有痴線valuation?
搞過三次三間都成功? IPO當日有咩感覺

有冇打算移民

eyeball eyeball eyeball

360 degrees
聽到,睇到,買到,摸到,聞到
五個字： “知名喜行慣‘

知道你係邊個
記得呢個名
對你有 preference
有行動去買
甚至會重複去買甚至主動去搵你

點解會搞start up 仲要搞三次而唔係maintain間公司

1. 想問下點樣識到d VC? 同埋點樣哄人落答?
2. 如果我覺得我idea係行得通,我有個proposal就得?定係要整定個prototype出黎?
3. 同埋通常d VC出完手，通常會hold幾多股權?

LM

最快一定係揾 channel partner
或者industry 嘅 seminar booth 或做 speaker 更好
好彩嘅話一個半個叻嘅sales帶着67盒卡片入嚟第二日又可以見客
俾佢高啲傭金
高啲拆賬
俾啲股份

通常有共識
Board唔知就呃你嘅

除咗成本低啲之外我諗唔到其他好處

你數下自己啲身家數到幾多
頂得幾耐
第一次有錢返係幾年幾月幾號
其他再講

你好 我想請問一下一開始點樣搵fundings
有哂idea 同整緊prototype
同埋想了解一下 一d pitching 技巧
謝謝你

合得來不合則去
有人上車有人落車
合適嘅團隊 = 最大嘅信任

IPO 75%最後打幾折賣哂

冇度過
二三百尺啩

加油💪💪
I think you are on the right track
The market will make you a good product when timing is right

冇飯開冇糧出
成堆單係你枱面
女朋友叫分手
你就會知點做

你覺得Fg做startup學到嘅野係咪俾大公司多？

黃定藍
有冇IDEA可以幫下手足

Ipo左，點解要做實業，唔玩財技，玩自己d股票，cap水

如果大部客
Sales channel
Strategic account
都係佢帶入嚟
俾啲股份佢
通常唔走得去邊

冇持續性冇共同目標嘅亦都唔使逼佢做partner

新手想試闖下
有idea
但想問下你初初點同suppler 傾合作，你點說服佢地？
同埋你點搵多啲客源？靠promotion ?

好像很厲害，留名

好多startup 係香港都挨唔過五年
你有咩忠告

可唔可以留低tg 去跟你學嘢 ？

IT start up 比tech 人搞死硬
幫襯你幫你買嗰個都唔一定係tech人
絕大部份時間
只係買你呢個人
Knowledge 只係副產品
只要鍾意你個人乜嘢feature 乜嘢spec 乜嘢schedule, delivery 全部易傾

lm

唔支持
想睇住我死
諗住我好快放棄
“睇來玩得幾耐”

三年之後已經shut up 晒

好似好勁咁

唔一定
通常擺番落公司
即係俾堆股份你
可能會規定你幾時cash out

同埋大哥想問一下
因為一邊打工打邊搞緊
知道好多funding公司會覺得唔係全力所以卻步
請問你有咩建議？
個人生活可以頂半年左右

從自己嘅愛好入手
自己拿手或者有興趣嘅嘢
冇心機搞根本唔會搞得好
自己唔鍾意嘅又點會搞得好呢？

如果係得自己一個有股份係咪好難pitch到錢?

管好啲人
管好間公司
管好你嘅partner
管好D錢

好羨慕巴打你，我都想有志同道合嘅人一齊搞start up

巴打你係不嬲都係美國果邊大
定係香港讀書跟住去果邊？

見巴打你好有plan and execution ability

Valuation 嘅嘢冇得計㗎
IPO ? 有啲甩難嘅感覺
移民？冇？

經驗之談

LM, 想學, 點可以startup IPO...真心想知條path

Lm

拿手嘅野都無market點算

我寧願搞三間
我都唔寧願一間搞20年
創業難
守業更難

點睇來緊香港前景?

多謝巴打既回覆
我表達得唔好，我意思係做邊行都好都會牽涉到tech，例如要處理payment 既website or App, 如果無呢方面既技能巴打你有咩意見可唔俾到我呢

你覺得重要既HR、management方面advice？

咁多年VC已經係朋友
有 prototype 同 sales channel 好D。上埋架上報有press 係 bonus
由細份傾到大份，唔畀佢 control 就ok, 比唔seat 或者voting right 冇乜所謂。 term sheet 可以慢慢傾

idea係唔係好重要

黃定藍？

對鏡試
試角度試語氣試速度
度一個5分鐘嘅版本
再度一個30分鐘嘅版本
因為唔知佢有幾多時間見你
搵屋企人搵朋友試 rehearsal
試到自己記得晒冇晒feel為止
Pitching 嘅料
最緊要mention Market barrier
點樣保障投資者嘅funding
留一版係ROI 同 5 years forecast
最後係exit plan
點樣收隊離場

完

平時有無睇書？

深黃

辛苦 but yes
如果你有破釜沉舟嘅準備

自己性格唔係嗰類人

可唔可detail啲？

平時點樣諗idea搞start up?
唔想打工受氣 但又冇idea諗搞生意
本身個人既性格唔大膽又成日自我否定
係未唔適合諗做老細？

IT 一開始搵vendor會唔會順利啲同無咁難

最好嘅情況係你有partner或者同事朋友親戚帶啲客入嚟，最好第二日就可以再call客見客
Supplier 最好可以借貨或有數期
或者叫佢投資埋入嚟

做過老細點解仲肯打工

點睇 Brian Cha

對印尼市場有咩看法？

你見過唔搞實業專玩財技d 老闆
贏定輸錢多
賺唔賺到大錢

Ipo 左咁撚癲

果時有無大陸仔揾你買殼

我自己都有間startup
有funding 有press coverage 有oversea network
但幾年都冇乜進展 有啲想走 重新再做其他
但呢下由build起再走再build好難決澤

你認為一間startup嘅老闆要係點嘅人？通常會點管一間公司同佢哋啲下屬？

係咩促使你有idea可以start up到
好難有high net value既idea

收你老母皮

屋企本身係唔係幾有錢，唔駛你養果啲

想問問點樣可以另你既客人覺得你賣既野係值？
有做到success case出黎，而家困係一個位唔知點發大。

有冇興趣做企業醫生？

畀你揀VC ，想要人仔定係美金 ? 邊間本地 VC 最賞識 / 最仆街 ? 有無考慮自己做埋 Angel Investor 或搞 Accelerator ?

如果你再搞既話會唔會考慮去大陸食中國市場? (唔計政治) 雖然競爭勁, 水深, 但係CEILING高好多

Less than 5% survived bro

想問下你一頭驚唔驚蝕晒d錢連d funding同自己連朋友d錢都蝕埋？最壞打算係點？而且如果真係蝕晒d funding會點

最後有冇請你?

睇product
一開始最好揾distributor, agent
要有現有客路同 sales channel
折賑要佢跑數

可以上網揾
唔使太大
肯 Carry 你上路就ok
量大就傾 exclusive territory

我都係startup, 不過公司賺錢到變cash cow, 就買下股票算，好難叫我由零再搞，太廢神了

係咪此po已完?

一開始冇乜人full time
其實個個都係咁
就算係都唔好俾佢哋知
因為咁樣佢會覺得你唔夠commitment
邊有part-time CEO 㗎

有三兩個策略性股東好啲
借力打力

加油💪
🤟🏻🤟🏻🤟🏻
路係自己行出嚟嘅

我15歲問阿媽借咗幾千買咗張機票就走咗

Create your own market

三個月之內有機會有戰火
年尾好D
但都會亂兩三年
9up

識唔識allen ng

如果樓主上述exit全部真
你都仲可以覺得佢冇能力
除左美國總統你都冇咩可以做

利申 黎緊9月放棄一切All In搞O2O
留名學野

咁件product點整？點請一個信得過嘅tech人？

Google SVF license
入是旦一間做幾年
死唔去就係超人

Learn from the best people
Always hire people smarter than you to run the company

係
但係實踐唔到幾好嘅idea都冇用

如果tech start up 有少量起動資金
去台灣請人(e.g software engineer) 做product
然後係香港 同其他Asian Countries 落地
會唔會係好選擇

A字頭？

去到一個位已經可以自負盈虧
Self sustainable
個個月有錢入
有糧出
工作穩定開心返工放工
Organic growth 自然會出現

大有大難做
煩嘅嘢都唔同
太大亦控制唔到

是否做左幾年野再搞第1間，如果係，做邊行？

另外近年印尼有愈來愈多start up彈起
師兄點睇東南亞市場

你而架有無穩定女朋友?
男人係咪真係有錢 就會去玩

睇過好多好多書
有書櫃有書架有書房

Part 一D敢衝嘅人
自己企後少少做 support
做 internal 野

拎船咁走？

係
但係睇你機遇同埋彩數

舒服啲唔使煩
唔使管人
唔使跑數
唔使諗出糧
唔使諗交租
唔使day trip日本台灣
唔使機場瞓

夠唔夠?😂😂

有point
tech人只會係間startup 賺完第一水
要發大嚟搞先應該出現

睇你搞咩Product

大部份着草
因為貪勝不知輸
少部份肯收手嘅通常上咗岸

經常有
日日有
冇晒feel
應酬下算

有D疲態
要轉型
現有客路現有 product 度諗
度下個 roadmap

無為而治
自由發揮
最緊要這種身形嘅人嘅強項弱項
Put the right people at the right spot at the right time

Anything that generate cash income and self sustainable.

點解佢哋唔認認真真搞上市
又唔係難

大學畢業
有個idea但唔知從何開始唔知可以點做。。

香港人上市公司
大陸仔做非執董
代表咩

咁講
因為你嘅客未睇到佢需要
有需要自然會俾
錢唔係問題
只係你唔值
因為你搞嘅唔係佢需要嘅嘢

咁其實咁講讀任何工程/TECH/技術性既野都冇用 識TECH落手做永遠做唔到最大最賺錢果個，反而性格同識人同吹水就大晒 。買你呢個人姐係等於信你，甚至你咩都唔識都好，只要信你就可以買 TECH人永遠是狗

覺得香港搞startup風氣點？
見過有香港女人成功搞startup 未？

遲啲先
年年都去CES Cebit Gitex apple con game con computex
都冇乜新野

暫時唔會風險太高

有冇邊度可以參考下嘅sample / template
或者專業術語 好似d ARPU, EBIDTA?
同埋如果冇fundings 參加HKSP/Alibaba嗰d有用嗎
Thank you

我知你係邊個
估唔到你上連登同現實咁大出入

冇最壞打算
Start up 冇退路
Fight it out is your only way to survive
未搞諗住輸不如唔好搞

正評係畀樓主

我已經搞緊 而且出面都拎到d錢番黎 不過好驚搞唔成最後乜都冇🤦🏻會唔會有set止蝕位 定還是繼續按plan行

去玩左兩個月學佢同 HKBN 嘅 biz model
想試新嘢去偷師

加油💪💪💪

最好係 入嚟做partner
Build core competence
有自己roadmap

自己搞，big 4 食水太深
廢話多講多過做

搞一次就去邊都可以duplicate

岩

學歷？

所以我咪話「性格同識人同吹水就大晒」，呢D唔理你TECH唔TECH都好，冇得逼出黎，性格就係性格，冇得你話改就改，但有部分人就係天生性格岩做老闆 所以呢個世界先有咁多人係打工仔，少數人係老闆。

而TECH人作為打工仔黎講人工算好高，已經唔錯，間公司唔伏既話

可以
新竹好多 design house
或者揾D學校做 partner
但台灣人都會抄product
要簽野
小心就ok

有無令你獲益良多嘅書推介

有無咩書推介下

佢同hkbn有咩biz model，唔係純粹有優惠有嘢送？

通常隔幾年
休息下
打下工
做下part time
週圍偷師學下野

百X我都玩左半年
想學下佢上落貨 restocking 果 system
😂😂

師兄可否交換TG

越南印尼都好大 potential
經濟都穩定
只係治安，同收數要小心

唔一定
睇人

咁其實start up都要有tech人，不過要加一個non-tech partner？

Sad but true brotha

不過我仲係期待緊創業先發到達

Product點樣定價？

on9 startup culture in hk

D 同事同我以兄弟姊妹相稱
通常當我大哥哥
唔會當我投機
只係run 好一盤生意大家生活安定
Exit 到只係一個彩數
留或者唔留 they can always their call

收獲叫成長快同人工高
只要唔諗你d股份其實都無乜野

真係好似condom

古時叫 ‘質子’
或者本身佢有 strategic value
有 connection ?

咁應該質子
公司送cb 比佢
有咩啟示

有
大量
我見搞 fashion, marketing, KOL 果d Start up特別多女仔

仍然有一個發達夢，就要比人任插架喇

我又無idea搞一檔
所以startup請到我係幾爽

點睇科學園嗰啲申請政府資助嘅startup

去一次 start up competition 當學下野唔好慳
三兩日聽幾百台戲你倒轉頭都識背 😂😂

我意思係統計學上黎講，大部分人都係性格唔好/冇眼界/冇人脈/唔聰明/懶，所以先會大部分人係打工仔咁解。

正態分佈既意思，勁人叻人有錢人永遠係少數，因為造就佢地既綜合因素大部分人都唔會有。咁當然一定會有少部分人由大部分人入面走左出黎，但大部分人都會係正態分佈入面，亦有人天生注定就係要做果少部分勁人。

自己點發展係自己揀<<<而自己點樣揀就係由你既性格同能力取決，你既性格同能力係由好多因素組成，DNA呀成長環境呀教育呀等等。

Steve job bill gates 呢D係佢地本身已經好聰明，性格又比較有野心，所以先咁成功。Steve Jobs 開檔係同一個TECH勁佢好多既人一齊拍擋，不過果條友野心唔大又唔夠商業頭腦，所以做唔到出名果個咁解。

我想講既係有時D野唔係話想就做到，咁當然性格天時地利人和岩就可以去馬。

相信你一定試過同partner / VC 吵大鑊

可否講吓最深刻，最大件事 ? 結果如何

最近識人做左年幾start up 想問
Fundraising係咪真係要周圍撞彩 cold call到做pitching?
要點先可以有approach to potential investors?
係咪最好搞掂曬一間start up foundation 例如 stable cash in 先去做marketing? 定係可邊做marketing邊fundraising只要有人幫你做就得？
依家呢個時勢搵人投資係咪好難？定係根本睇你自己嗰個project同product,biz model？
點樣先可以上到IPO？

全中

點解要走？

點解咁強調呢個諗法

The 7 Habits of Highly Effective People

三間公司係咩類型？平時點解有意念做依啲生意？
本身係讀咩，做邊行？
點樣賣盤？

有冇留意佢同鴻x堂合作搞過檔野 類似 Amazon ? People-less market ?

因為佢好清楚自己想要咩
想做咩

其實你睇佢講野就知
佢好唔定性（冇話好唔好）

一個tech, 一個biz 同 operation, 加個揸數同 HR 就ok

鴻x堂我以為冇人去定轉左做健康食物

批股比第3方
點先知佢係咪炒
同開車有咩徵兆

去start up打工有咩建議

由市場決定
有客就有價
扣除成本運費 operation cost 有剩就係利潤
Do research on similar products

得罪啲講句
見唔少
大部分都搞唔起
貪租平
D product 又 commercialise 唔到
得個捱字

start up做自己中意嘅嘢唔會想一直run架咩
好似生咗個仔咁
呢個諗法係咪好蠢

你係brian?

有idea 但身邊無partner玩

你有咩途徑識到partner?
自己一個做start up通常會遇到咩困難？

本身屋企係咪好有錢？叫做有啲家底咁？

你講果部AI機？我有玩過。
但感覺無咩特別。
無人店好似未開。

不過可能巴打你睇到商機係入面？

經常炒
我覺得係正常嘅火花
最大鑊最多咪又係話要分手sue我賠錢 xyz
上 court N次
無晒 feel 😂😂

可能我見識少嘅問題，好難識齊咁多範嘅人

你而家幾歲？

太多個人感情會好主觀容易影響判斷
死攬住只會冇新鮮感無新意引入

成功不必在我
功成之中有我

正確👍🏻

請唔請人

有 佢仲想搞自己既crypto e wallet

點解聽落有D 冷血 ...
做 生意係咪一定要咁樣 ？

admire，曾幾何時我都想搞startup

同普通番工咪差唔多 有咩意見
定你有咩預期？

有冇打聽返嗰3間start up仲健唔健在？

比% 抽comm 就ok
或者成本價賣比佢哋
但必須要comment 谷大個量
日韓非英語系必須揾 dist 或agent
佢哋唔信外人
留意收野，shipping terms 同custom duty tax 之類

做緊startup, 入左去半年, 如果好chur令到你個人勁辛苦係咪正常?
算學到下technical skills但頂唔順, 係咪應該走?

其實佢同健康工房都不停轉型，由涼茶，到健康食品，到branded beverage， frozen food 一路轉緊

間間startup 唔同，我前兩間都係捱到product 上線就蜜月期
捱唔捱到 你startup同大公司都係一樣

冇，食自己

咁都係，可能我淨係番過Startup所以以為係理所當然

你去見工會唔會講自己創過業

有D fund house 專搞 retail 果班成日想諗 AI, virtual 嘅原素

最大原因係 5G 嚟緊

👍🏻👍🏻👍🏻

大哥 有冇邊d competition 可以介紹取下經
感激不盡
只係去過rise/jumpstarter

It’s just part of the game
Nature of the business world
My dear

轉手三四次
名都轉埋
人都換咗幾轉
冇理到 lu

如果夠三年數（revenue requirement), 點解唔搵個sponsor list 左佢

其實我唔睇好5G
或者我想像力細，可能真係正如巴打你咁講tech人做唔到start-up

IPO個時幾歲？

正常
Start up 根本就係辛苦
最好兩三年
有兩個大 project 先好走
Cv 好睇D

會

留意學嘢，求樓主建議。 報左個某某青年創業基金想博個start up fund搞個潮流配飾brand, 同partner已經規劃好future project同 plan，自覺部份project 同 product 係幾有創意同吸引。啟動金主要for一開始生產product個cost。想問嚟緊第一次面試present比judge個陣除咗強調下future project, product, business plan之外仲有啲咩要注意？因為公司都未成立，財務預測個D雖然都初步砌咗出嚟，但係要點樣篩選嚟present?
可唔可以俾啲建議大約點樣prepare. 大約10min introduce business, 之後15至30min Q&A

*留言

如果俾你再搞而家想搞啲咩

各個行業唔同你啲客多數係邊個aspect 出沒？
有冇啲industry specific 嘅 forum?
比較target 一D？

今年咁嘅環境
乜都冇啦出年睇吓有冇
RISE 我覺得冇乜用
反而有啲東南亞細啲嘅contest 仲有用

破釜沉舟 抵你發

有啲似實惠壇experimental shop

所謂placing 的「獨立第三方」講真又真是有幾多係獨立？
第二，大家坐埋一條船，照道理唔會玩野
通常都有禁售期

IoT

Ok ah
差唔多
最好有盤數
傾緊幾多客
每個客大概幾多量
幾時攞幾多貨
每個貨大概幾多錢
做 36 mths plan
Q1234
通常ok

IoT就唔一定5G嘅

樓主咩政治立場？
有好強烈既政治立場， 對呢啲野太有執著係咪唔岩搞start up？
例如唔會接受到一個深藍既人做partner
咁係咪姐係無避法同唔同人establish到relationship?
點樣盡量令自己business mindset，將所有野都用利益角度諗？
天生性格？定係經歷？

未知周圍睇緊
學緊野
但係又未見到有咩新野
未見有突破點
休養生息

Finally Now we’re talking
集眾家之大成
Talent is everywhere

樓豬請過最fit既startup marketer係點
有咩skillset

Commercialise 到 productise 到
但未 break through 到 bottleneck
It’s not moving at all

唔係
必須政見相近先可以做partner
如果唔係佢條路行唔到落去
因為你唔會respect佢嘅decision

到你每個月廿零號要撲一百幾十萬出糧你自然會有非常之Business嘅mind set

無 因為唔係自己specialize嘢
不過可以傾下計呀 當識多個朋友

唔怕死
有 creativity
咩都敢試
敢衝
咩都咁propose
諗10條橋只係用兩條橋
Ban佢另外嗰八條嘅時候唔會怕面懵

靚仔靚女有台營係bonus

如果搞start up係咪要有返啲基本business management 知識先？

但係你不斷創業咁你有啲咩專業可以畀人請
定係都係見番啲低層嘅工呢
謝謝

因為而家個發展程度未到搵客（零售商/網店）個步驟。而家仲同緊生產廠試緊sample。咁present嗰陣會唔會變做講吓之後搵客個方針比較好D？

想一開始做到60-70%直銷，30-40%出貨比零售商網店嗰啲客。雖然自己已經mark咗唔少想合作同埋潛在嘅客。但始終自己初次搞brand真係未試過正式搵零售商客。搵客方面，你有冇啲咩建議？

已經初步做咗個three year financial plan，因為係for start up fund 應該點樣預測同show個數據會比較合理？

如果無任何business底想搞start up 樓主有無咩書推介 可以從中學習走少幾條彎路

我只係做過三間startup staff
兩間已經執左做crypto 另外果間係最西既公司 做recruitment product
真係已經對startup灰到一個地步

咁呢啲product通常都係行marketing dashboard in subscription model

EMBA

有機會會讀埋 JD 或者LLM

維基係你同學？EMBA

岩岩間始緊 做緊既idea係西方國家幾成功 但係asia仲未有類似既product 有咩我應該留意？

先identify 對你行業同 biz model 有興趣先 pitch
就算唔啱都ask for referral
Marketing 多有多做少有少做。最好有 funding 一齊推同 announce
冇 in-house 揾 agent 做住先
洗錢嘅嘢唔好做
洗左有野返先好做
有穩定盈利再諗 ipo

一開始係邊到搵 partner?
同人present idea 會唔會驚俾人偷idea?

如果我無idea 但想 入start up 有咩途徑?

咩u

每日9億美金收金係咪無乜可能

我係咪睇緊吹水大賽

有無人揾過你做金主炒股

係
否則死咗唔知咩事

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民譚民豪 + 國際線黃Gphone + 本土李加達 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四譚得志、五胡志偉不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?
P.S. 排第四的快必已經報撚左名

本身已經係 biz admin 同 EMBA
搞過幾間公司嘅 business 同 product knowledge 同connection 做呢個位已經超級 over qualified 😂😂

書係死
人係生
睇下名人傳記
又或者organisation structure
Project planning
Financial planning
有少少底

都可以
但最好噏到一兩傾緊或者傾嘅大 partner 較好，
同埋一定要解釋到講得出點解this is your partner
否則會覺得你好亂，冇 strategy. 講多啲 target segment, target age group, positioning 等等

太早期嘞
估sales forecast TAM (total available market)同 GTM (go to market) plan 先啦

Financial 佢問先畀擺後面

完全可以理解
I feel u man

儘快
因為一定好快有跟
註冊
Trademark trade name copyright also

搞startup平均每日訓幾耐？最窮試過幾窮？

有
金主做 investor 有
炒股冇
FX 玩過一排

三個鐘

最窮係兩年幾冇收入要借錢開飯

我覺得佢甜品部不思進取
10年如一日

都可以話佢地搵到資金投放左其他業務
不過單單呢點都覺得佢地高層麻麻地

冇心搞甜品就汁柒左佢
冇意思，好似Kfc都一尻樣
跟人搞自助點餐
但咁多年都未搞好最基本既人事
M記派餐樣樣野一清二楚，一望就知差咩
KFC d員工左搵右搵，估估下D餐差咩

你指揾你正氣投資？
有無揾做莊抄股

我覺得佢講果啲好堅
我唔係呢種人，但識過幾個
除左IPO果啲我唔識，應該無吹水

你諗多左
在商言商

公司係死物 一件貨物
親生仔再衰再有病你都唔可以捨棄佢
公司有問題要改 改唔到襯仲有價值就賣
賣唔到當然要殺 一個唔好彩比間野搞撚死

覺得manage一間公司有咩大忌

FX 金主要幾錢入門？
algo trade?

三個鐘
咁你係咪好少見朋友好少出去玩同朋友既感情點維繫？

追咗一隔po 乜都唔識
簡單啲講就係樓主諗到啲產品會好賣 然後吸引人投資 賺到咁上下就賣
然後重複咗三次咁樣？
定其實係冇產品 純粹係IT公司？

港女 ， 定鬼妹先？

marketing pr 底係startup 上係咪無咩用 呢D洗錢野

1. 點答judge話 我一個電話fund外國 個maturr business 做 setup 實快過你start from scratch

2. 點 approach supply line before 我去fund patching, coz 想有實質數字back up, 但係唔知用咩名義去approach since 無任何title 可言

3. market demand 係facing public consumer, 但係點做market research(eg survey) 又唔會太explicit比人知道你個idea?

謝樓主

做EMPLOYEE 入start up 真係唔好求股票
一來係你唔知份股票幾大
份股票俾左你都可以變細
二來係你唔知份股票會唔會變軍票

冇股票唔洗同佢搏盡
但係有股票, 你就上賊船啦

請問點樣諗出一個可行 & 可執行 嘅 idea ?
如果想申請funding , 又點樣將個idea fit 到落去?
真係冇錢開始 可以點start up?

多idea可以點入行

自己果時真係灰到爆係咁諗點解會鐘意做startup
flat hierarchy既公司其實好多地方都有

IT 自己一個有冇可能做到startup?
幾時可決定擴大規模?
應該點樣策劃目標?
第一桶金點搵番黎?
有句話係創業容易守業難，點樣有個穩定嘅客源搵客同賺到錢?

網上有無咩proposal 可以參考

唔係讀bba寫極都爭咁啲嘢...

請唔請freelancer

你想搞咩類型 對partner有咩要求

好奇邊隻VC會咁aggressive 收startup收埋founder shares
個Target未break even 未有+CF, founder唔會走得甩
我聽落就唔多信樓主
利申 做buyside

有無跟brian cha學野？

真心覺得巴打勁，而家攪緊startup, 好多野煩、有個partner 踢極唔行，已經想死

樓主信唔信 好波不如好運

點可以拎到10m funding

留名

滾石不生苔

有無一間係後悔賣

人大了，就唔care宜d嘢了

冇乜
見招拆招
靈活變通
用䀆所有 network
最怕刑事野
或者出左事
negative PR
足以令你收檔
Fund house
銀行即刻打嚟

Weekend 囉
行山打波睇戱游水旅行
有好多朋友都係行家，banker, partner, supplier

台日韓越南
鬼妹反而少
唔係個個鬼妹鍾意Asian

依家有冇女友或老婆

唔係
用最少資源可以令公司可以出名你就係hero
勁 pr 嘅 crisis management 可以救到公司
甚至影響股價同 valuation
Catchy 嘅 橋同料會好 impressive
要識寫嘢

你呢個問題唔洗問啦
樓主嘅經歷同成績係fact
加埋學歷 唔通見junior工咩

另外樓主我想問一個問題
當初d vc第一次投你公司
你覺得自己係贏係邊個地方
因為永遠都係第一次最難
雙方都未有好deep relationship

你覺得依家香港整GAME會唔會有fund睇中
定都係網上眾籌算吧啦

點解會輸身家？間公司limited咪個人財產無事吧？

你係輸緊自己個credit 呀
財產呢d搞老破就幾年一條好漢
但自己隨住生意失敗就積落嚟嘅credit一炮無哂

1. 即係話你個 pace 同ROI pick up 唔夠快，其實唔使理。maybe 係 banker, 要快。佢炒股票啦。6個月十倍好冇？
2.時機未到，聽落未係時候，唔太 ready
3.B2C 可以做 focus group. 去遠啲嘅 forum 問下人。問下channel partner. 搞少少野test the water

係
有時唔要好過要
有D只係昆你落搭
只係pump 大valuation
唔想做實質業務
Waste your time

加甜pls

如果冇家底冇 VC 相關人脈唔係吹水佬，齋識揼 code 做落手落腳嗰隻賤種奴隸獸，係咪點都 raise 唔到 fund

---

香港 Computer Science 係食物鏈最底層

經驗
好難一概而論
讀書多有幫助
通常朋友親戚開始
政府funding 好x煩

好同意呢點
做生意，好多時都係同人做生意，而唔係件product

俾股份就可以減人工了

真心有料到

是旦做一飯學下嘢先
建立network 同connection
好彩嘅
見得高手多
就會學到嘢

俾咋廁紙你就可以八折出糧
你鐘意要彩色軍票咪印俾你

女朋友點解叫分手？

真係陰功，你吹一句，IT狗揼萬行，仲俾你怪佢哋唔夠醒唔識 business

而家唔係興印遠期 option 咩，幾年後佢搞唔起 IPO = 一蚊都冇廢紙

佢搞得起仲要睇吓個股價過咗打和點未，過咗咪吹水佬食大份你食細份

VC buyback company stock 致富，散戶接貴貨，人生勝利組

非常認同
大家同行 一樣係startup 同你差不多size

除非好石破天驚否則one man band 好難
除非你好唔信人
Think
What you an where you want to be in 5 years ??

得閒研究下 8個p 係乜

錯 唔係it狗唔夠醒
係it狗唔識人
connection先無價
樓主由0搞到第一間startup
投入本金一定唔細
因為相信最初無一間vc會咁夠薑投咁多錢

依家startup上市真係唔敢抽
一陣uber咁俾人爭住exit
散戶就買廁紙

不同名的廁紙

8個p ?

上 slideshare 試吓去搵一啲成功贏咗嘅Start up嘅presentation

講得出market barrier, ROI, long term forecast, exit plan就知唔係開膠post

有 technology
容易commcialize 嘅 application
而家想搞係幫到人嘅嘢
有社會責任嘅嘢
Partner 冇乜要求
知自己做緊乜
肯砌肯做就ok

攝咗你個名落啲大客大project度
之後要自己productisation 就容易

btw, 點解我見同一個 idea 都可以幾間公司 raise 到 fund 做？點解咁兒戲，係咪識人就得？

例子：E-commerce platform

Shopline, 掌櫃 etc.

正路
唔郁嘅 partner 慘過死
浪費時間
燃燒青春
對地球有害

當年第一個start up ,唔係tech 低既你點做個product 出黎？
你唔係developer 咁當時你 負責啲乜

thank you

最近係咁睇startup YouTube (.I.e. slidbean) 同書，lean startup .
我唔係developer 出身，係銀行做左10幾年business analyst /project 一無事處咁，讀緊第二年既cpe/llb (hkuspace),想搵啲另類野搞。。。。

haha

我日日想叫quit 嗰啲日子你唔知啫😂😂

其實我覺得吹水佬同易 match IT狗，反正IT狗自己一個乜都做唔到，連做吹水佬呃 funding 都唔得，一無事處

只要你個 idea 唔係離晒地都好易水到人玩

會後悔就唔買啦
我當時只係深信佢哋一定會搞得住好人家
先會賣
唔係為賣而賣
而係我相信有人比我搞得更加好熱賣
有 synergy
更好 potential
買咗而請返我打工嘅都有

題外話
巴打我識好多日本嘅consultancy
有需要可以留個tg傾傾睇下可唔可以介紹啲人比你

你同其他partners嘅share點分？會唔會自己佔大數？

聽講 fund 佬興玩主題式，例如嗰期興共享單車，只要有吹水佬話搞𠵱個主題，理得你有料冇料都照 raise 俾你

而家興 Blockchain, AI, AR/VR 又可以鳩吹吓

有冇試過畀partner呃？

有

都係聽聞咋，朋友嘅朋友

個老細係搞嗰啲搵乜搵乜 site 做 affiliate marketing，但自己佔大份賺到爽，下面嗰幾個 IT 袋得嗰兩三皮做到隻狗咁

之後班IT狗叛變，因為佢哋已經知道晒成個 business flow 點玩，佢哋自己辭職搞咗間，賺得多過個吹水撚畜老細

痴線 樓主瞓左五個鐘都唔知有冇

失敗咗幾十次冇晒心機心灰意冷
心態調整最重要
最重要佢想要invest 嘅嘢接近我搞緊嘅嘢
傾過見過面有誠意就 ok
其實當時嘅投資對VC來講都係好細嘅數目
我哋同VC諗嘅嘢好一致
到今日佢退咗休我哋仲係朋友

咩 game ?
有幾多base ?
使唔使課金？
有冇revenue stream ?

所以最後都要睇 founder 自己有冇過人之處，其他人唔係咁易翹起你

如果齋吹水人人都識吹啦

唔係
同人哋揼不如同自己揼
出去插支祺自己接D project
儲客
有錢就請人
自己行前少少
砌野第日俾啲細嘅做

Marketing mix 8p

當然唔係做生意咁做先
好似呢位巴打咁
會唔會有fund投資

做 game 真係好難，燒錢多回本少，founder 傾家蕩產聽唔少

燒錢位：IT 狗、Graphic Design 狗、畫 3D 狗、marketing etc.

整 cloud service platform 反而仲化算

你埋頭埋腦做嘢唔理佢
就一定投訴
Run 檔嘢咁辛苦
同埋就算你唔動搖
佢都會有動搖嘅時候

無法
資本主義嘅定義
搵到錢就係hero

而家喺間 startup 做梗，我老細有啲錢，可以唔洗 raise fund 養 8 條友到

但佢有比較離地，唔係好似 raise funding 嗰啲公司咁齋做一範，佢想做下個 Facebook

不過錢係佢嘅，咪睇吓佢谷唔谷得起囉，我就齋打坐做狗

我有一輪跑上海北京
北京某酒店嘅lobby
連坐隔離賣尿片嘅都話講緊start up
美國West coast 北加州果便D start up好啲
歐洲大慢
中東杜拜印度有D都ok
睇 business nature

原來有錢仔

人地shopline boutir你有無睇佢幾多monthly user
單單cashflow都值得考慮啦

我諗唔明做 client 點解有 Shopify 唔用用𠵱啲，除非俾人水

睇你打邊個region姐
shopline boutir打sea hk tw

人大咗先掛住依啲嘢…

呢個世界總要有廢柴

大把 fund house
佢哋自己有時都識
亦代表呢個係大方向

多謝清。可惜你好早去外國 依家Asian 喺鬼妹眼中受歡迎好多

你上市果陣仲有幾多股份？
你融左幾多輪

負責前線同 operation
Product 有兄弟搞
我幫手賣出去揾生意

連登果然多高手
Business matching 都做埋
香港人其實好爭氣
自己人一定幫自己人
呢D先係香港精神

次次唔同
唔一定
次次傾
最緊要同 business 有幫助
錢銀事少
搞好檔野再講其他嘢
搞唔掂
Share 變廁紙
負債要著草收檔
仲死

有
但呃唔到
因為想呃我嘅
根本唔會有機會係 partner

VC 辛苦咩？

純粹喺日本做緊社蓄advisory
好自然識到啲人
比起你哋自己build up 個start up 差好遠喇...

你講得岩
自己人一定幫自己人
無論去到邊都一樣

慣咗長期訓三四個鐘
衝project tender 果期三四日最高紀錄成個禮拜冇訓過

樓豬有冇請過intern，你係咪好刻簿果D老版，通常startup特別閪

我我三份 part time
停一過學期讀一個學期
一個罐頭食幾日
早午晚三餐都食 $0.25 promotion 老麥 hamburger

證明你唔熟個市場

樓主會唔會成日覺得自己唔夠時間？
有冇話做咩令自己時間運用effective啲？
雖然我無創業，但返工讀書進修已經好攰，長期唔夠瞓好辛苦，有時覺得睇連登都好奢侈。

我唔想做廢柴呀

唔一定
我覺得大公司集團仆街D
Start up 反而識到friend
我唔刻薄
入得嚟公司都係兄弟
最緊要玩得開心

Agree
無法
時間係生活迫出嚟

So far一個人搞緊木工startup, 唔係好似樓主啲High tech咁勁。純粹係啲手作workshop，講真呢啲嘢真係無諗過發大達。不過自己係讀Engine出身，希望他朝有日創造出自己獨有既機械幫助rescue/building，好似日本啲職人咁。唔知樓主點睇呢種實業性質既business? 多多指教

風險高
都要孭數
最煩做dd, audit
不如自己run

巴打邊到搵it人開始做第一間start up?

其實香港d VC 搵唔搵到錢 d start up 死亡率咁高得個幾隻unicorn

讀 mechan ?
幾有獨特性
度好砌好兩三 series
Apply 係邊兩個industry 嘅product case
可以license 比 Mitsubishi LG 做重工果D
可以license幾個系列
賣license 賣design 賣application technology
賣 usage 同 methodology 賣救人嘅 concept
送比人道救援NGO 做case

身邊嗰個都係
佢識我唔識
佢哋話得我就信
我只係幫手productisation 同 commercialisation

要解釋嘅嘢千祈嘅嘢唔好賣

第一步應該諗左plan 先定搵左partner 先?
如果本身冇乜人脈, 通常funding 點樣搵?

如果唔自己唔強
你可以俾埋啲強嘅嘅partner會幫你plan
自己砌好 product
第一轉通常親戚朋友政府angel

你會建議而家香港搞咩創業好？

欣賞收成期都係黃
幫推吓當支持

依家咁嘅環境D start up好難信好難 perform
以前有5%而家我諗1%
都冇

Aeronautical
好學唔學就去學人整火箭，仲要呢個時勢關於識飛既行業死哂

良心係扮唔到嘅
變藍有時只係生活需要
Fund house 政府始終難唔會接受一啲同當權唱對台嘅人
對biz Partner風險亦都好高
在心中

係囉，幾年前同d 本地VC 接觸都唔明佢地點搵錢，可能會投資埋外國公司掛

喺美國就入咗NASA
McDonnell Douglas
Boeing
😂😂

staffs

仲有 Lockheed Martin

好似遠咗少少
唔會有第二間Facebook
第二間Google
第二間 Apple

其實M 記個model冇得輸
睇書學番佢點起家真係O晒嘴

原來人地唔係有錢仔
跌左封遮羞布有咩感覺

師兄弟
FB friend
大圍見過幾次食過兩次飯

樓主點解咁勁 係唔係好搏訓好少個d

請唔請人

今年讀完MBA

點解丫

唔係勁
係好彩遇到叻人
肯教我
可以行少D冤枉路
忠言逆耳
以前有段成日放負包抝頸
覺得全世界欠左我
好幼稚

你decelop去到咩位先搵investor？
我有個idea想搞但而家只係寫緊pitch deck only

自己都打緊工
Intern 夠人無晒quota

可唔可以話係因為fd底 所以傾到唔比control?
otherwise點樣做到?
想學嘢

週圍請教下人
見唔同 nature 嘅investor
執定幾set 嘢connect 到佢 industry 嘅 domain
要有 common 嘅共通點

你指的基本business management 知識係指去到咩程度?

做生意就係生意
冇乜 friend 唔friend 底
VC 如果佢嚟揾你通知咬大
如果你去 approach 佢就由minimum 傾起
一股二三十%起跳
要control 就要 bargain
佢除左$仲有咩可以帶入嚟
講數
唔啱就 next
唔好勉強

識睇大部份 contract
執到org chart
做到operation flow diagram
一盤簡單P&L
Product costing 睇得明
project timeline resource requirement 識起
中英繁簡識寫識改
基本PPT 砌到present 到

如果冇it 朋友 咁睇黎唔洗諗

一口氣追晒巴打你個post，你依道講既基本bus man既野我都識但係對start up 0知識，如果要入手建議睇咩書/咩渠道去學？Thanks

Good advice, thank you.
當你整件product，你係整之前搵人同錢，抑或係用自己錢整完prototype出嚟先？
我而家煩惱緊係咪要整完出嚟有profit先可以去搵人invest

樓主你成日講嘅VC其實係一間公司定係一個人?
如果係一個人嘅話，啫係一個好有錢嘅人？

死la,
IT狗一樣都唔識，可唔邊到惡補到

睇情況
睇你等唔等到
其實有簽左嘅 MOU
或者contract / PO
已經可以出去唱
有 investor
推出去果下都易D
有時仲可以叫埋investor 果便一齊幫手推

師兄有冇書好推介

可以係個人
可以係公司
Private investor
Wealthy individuals
Angel
Venture Capital
Find house

一個人一Team人一堆人
係一個行業
一個產業
一個industry
Whatever you call it 😂😂

香港生意人俾大陸人一鋪撬起，年中都唔知幾多單

YouTube mba101
刨哂佢

有冇請啲靚靚fresh grad 然後媾人上牀做愛？

有 basic 內功
外功就要耍過先知
攞個 BR
開個 bank acc
book 個 virtual office
印卡片
起個site
砌個 PPT
就行得

從來都唔會
無諗過

短裙秘書已經係極限

Lm學嘢

我就係果d 整prototype既IT 人
當然唔會太假但起貨快
同過你呢類人甲

整完等分錢
快靚正

收到，多謝巴打解答

Exact7ly

br同ppt係咩？

我只可以講，如果喺外國一定同你打官司

Business registration
Powerpoint

powerpoint for wt?

一開始Angel Round問家人朋友攞
呢度點分Equity? 咩都未有 又冇Valuation

網上好多人話平分(e.g. 3人 每人33.3%)最差
Co-founders equity structure wise
係唔係通常有1個人會攞多D?
(e.g. 60% 20% 20%)?

唔一定
通常只有堆shares
有禁售期
好多個人expense 可以入公數就真嘅
公司車飲飲食食travel
上下鏡訪問下
講下 talk 做 guest
係開心嘅
精神上滿足多D

飯盒
义鷄飯多色
油菜走油多蠔油
例水

咁大力奶有咩感覺有錢唔食得老麥 ? on9陪笑仔

通常平分
但跑 operation 嘅通常多少少
例如 4/3/3

vc好少落打攪啦

教下點寫計劃吸引vc睇

🙏🙏🙏

巴打你有咩目標？
而家start up應該都好缺乏IT人才

係咪3間都係你自己idea出來？

有時未去到IPO，但賺緊錢嘅，未必係廢紙嘅

千垂百練
集體創作
團隊及身邊所有人
插到滴水不漏
就行

加多個partner囉，冇辦法

利害，我自己都係搞生意，不過唔係start up，自己好欣賞搞start up嘅人！
我有時自己有idea, 但可能身邊冇咁多搞生意嘅人，好多時都唔知可以點
錢我就有嘅，有時會諗自己買人地d business（唔係自己做緊果飯） 返來做唔會好呢？

之前大陸都有人人网呢啲社交網站，最後得微博留得低
可以試下行tumblr嗰啲路線嘅，反正佢又未去到主流

見到巴打你話recruit the people smarter than you and put them in the right place 我都好認同，甚至我會比佢地自己起自己岡位Take lead 而我去assist 佢哋.
但你同唔同意以上Management只限於they are better than me in that assigned place, 如果唔係佢哋做嘅嘢唔會過到我個關，要我放好多心機去guide, 仲有機會成日有意見衝突。Thats why always recruit the people smarter than me.

同埋想知如果你同兄弟意見不合既時候，對方深信佢個方法係啱係要用佢嘅方法做，身爲leader 你會點處理?

最後，你咁嘅CV 去搵工唔會比人judge 你會好快走?

加油

睇情況
有少少拹同效應 (synergy) 最好
用到少少現有嘅人
令原本嘅business 更有效益更現代化
可以擴張版圖
進入下一代
係 bonus

聽落幾有前景，冇繼續做好可惜

係，呢間盤生意就kick左係到，本來年頭計畫expand, 但咁岩有疫情，一直到依家都係打防守，觀望市場，未敢expand

木工多自僱人士，一條友咁做，可能都係你公司嘅競爭對手

Majority rules
Cv 冇乜問題
而家做嘢
做到嘢唔一定會留
做唔到嘢亦唔一定會走
無絕對嘅關係

正如 over qualified 嘅人
週圍都係
貴買平用
公司咪仲抵 ？
As long as 公司同老細唔忌才就ok
一做落淨係睇connection 同處事方法已經冇得輸

香港點同
真心搏唔過，就算比你拎到都唔係拎到現金，到時人地又可以玩死你

買人哋啲business目的就係慳返start up嘅精神同時間
巴菲特個approach就係留低個CEO繼續run盤生意
唔知你自己計劃係點

你條廢柴繼續搵野賴黎令自己開心少少啦😂

I see.
我上面講個d 你點睇

因為自己本身做開實體店，依家想expand多條line去網店，但自己唔熟雲端server IT野，都睇緊有冇公司係搞開網店嘅系統，我唔知應該係直接買個系統定搵人再幫手develop?

睇吓邊條界線同咩事
由零到佢地完全independent 始終要D時間
就算super smart
都有唔同節奏
未熟環境嘅時候
始終有 learning curve
過到你自己條線
就要放手
由micro management
到macro
到獨當一面
人人資質唔同

自己full control 就自己黎
唔想就用shopline 掌柜 或者 outsource比人做

想問下用shopify整網店係咪好簡單？
見好多人用

明白
如果你同兄弟意見不合既時候，對方深信佢個方法係啱係要用佢嘅方法做，你會點處理?

我通常買返嚟
可以改少少用到就算
唔自己雕花
唔會build 另一套 Salesforce contentful shoptify xyz

都係有請樓主解答，sales and marketing唔係我嗰瓣

學到野，實用主義

Votes
少數服從多數

大事生死存亡嘅我會insist

你係大路果種玩法就 好快好易搞到
要玩得高深既都可以
視乎你業務需要咩
但其實都無咩業務需要玩到好特別

佢始終有一日會你做緊乜嘢
同點解會咁做
大局為重

陰公，去到外國都係食唐餐

大家咁話 你繼續笑人廢柴令自己開心少少 可悲仔

唔一定， TikTok其實只係Vine,根本一樣

都係

係BAT做，最近想轉，目標幾年內識人脈搵資源以後做start-up，發展上有建議嗎（非programmer)

我想問你鴻Xx 百佳你大約in咩位

你Cv寫咩
你可以一見就入但同時間可以任你玩個System

儲客
儘量掂D大 project
尤其地方上嘅partner 同 vendor 好大機會用到
幾年變化可以好大
充實左自己先
老土D講
機會只係留畀有準備嘅人

係既，但有d 兄弟係真係麻煩。
幾年前試過有個兄弟幫手做設計做Digital marketing，平心靜氣要佢改過幾次個design之後佢d態度就會差就會有種"其實我都唔係做得好差姐，唉你哋咁麻煩不如你哋自己搞" 既感覺。

Anyway 條友理所當然哋好快就落左車。最怕遇到呢d Negative 既人。

某區 operation
人介紹
唔使 cv
填張form 就返左

唔該哂，你覺得IT下一個風口係邊？ SAAS會係其中一個嗎？

有無tg可以請教下

想問 如果想搵start up 既, 肯出下少少錢或者出到office
可以邊度搵佢地?

我指我出錢and出地方

太好勝
覺得自己ego 大過盤生意嘅人唔好用
佢哋會為左自己贏
而令到公司輸

同埋唔會進步
因為佢地抗拒學習同聆聽意見

䶒 SAAS好難搞
容易fund 到 run 到點都要掂少少POS Retail 5G iot big data
前中後台都冇乜所謂

你指揾工？

係，Ego 呢樣嘢真係要控制好，冇論做老細定員工

一定係PPT演講高手

一定有高低潮
Down 嘅時間唔太耐一般ok
放負都冇乜問題
睇下咩心態
呻下就ok冇所謂
再落去
聯群結黨搞分化搞對立搞對抗
就 proven 已經係一個 ‘壞咗嘅人’
留不得

唔係, 我係指大家做partner.
有冇類似北京中關村咁既地方,
比大家去present下,傾下夾下 有無機會成為partner

同埋巴打你覺得門面嘢起香港重唔重要。
例如我會爲左慳開支，起單生意起步階段時唔會買卡片，公司網，Email 等，不過有時人地問我拎卡片時係柒d

聽落都覺得條友唔啱做partner

香港好難
分太散
去下start competition 識下人
而且好多share space 嘅 start up 都諗緊同你一樣諗緊嘅嘢
觀塘有一堆
上環有一堆

勉強喺科學園
但其實個個都窮到燶
😂😂😂

同踢波一樣
獨食唔交波嘅
點踢

另一個Factor 係條友本身都唔係好有passion搞我哋盤嘢，佢自己勁多其他興趣，變左都foresee 到佢嘅commitment 同resilience 唔會多得去邊。

所以自此我以後搵partner/同事都會好睇佢哋嘅passion

呢d無得慳
信任分扣晒
而且覺得你一定係part time freelance
大極有限
而且唔係正職
再况且
有生意都 彈唔到畀你
Contact window 都冇
同警訊果D有咩分別？

好奇有D公司賺唔到錢仲可以R到資金返黎

要 ’請‘ 佢哋入嚟就無謂嘞
睇到value 而留低一齊砌嘅先係兄弟

最多大家傾到啱為止，用做義工嘅心態點做得長，根本大家個expectation都唔同

題外話 師兄覺得未來2年香港樓市 細價樓, 3房樓, 同貴/大/豪 樓市如何?

會跌三成左右
最壞情況跌一半
有樓有仔女果D大公司高層
2021 22 大量 供應
上面水喉已閂

有半年或者一年通知期嗰啲已經resign 左準備出年走或準備resign
HQ 喺香港有大單位嘅 Corp 搬緊嘢去 Singapore

未計trump 連任推民望會玩嘢嘅因素
Not optimistic at all

真係靠吹水，間間蝕到仆街都仲有fund, 但永遠我地自己搞一壇又唔會有fund

千祈唔好信

Cap 水著草或者另起爐灶嘅大有人在
好多
一開始就唔老實
根本就冇興趣搞好盤生意
只係䶒吹
而家叫佢攞啲銀行Statement 黎睇就企晒喺度
有時同佢哋啲Staff 同啲同事吹吓水
摸下底三幾句就知佢有冇心搞

我第2間臨走前 比vc查數，搞到一鑊泡，數又對唔到，出入貨又無單，比人懷疑老細私下落左幾格

唯一做startup 既優勢係 flexihour + 高於市場既人工
同埋多多少少識到d startup operation 東西同1d 投資者

然後就沒有了

唔該巴打

可能至少整張卡片平平哋

有時搵多左人入嚟、如果佢冇份心，做嘢反而仲冇咁有效率同埋要用精力去keep 個team, 倒不如我同個元老partner 兩個比心機d 搞大d 真係唔得先搵人

想問下你嘅學歷係? 同埋你可以搞公司搞得咁成功究竟需要幾多知識?

追哂成個post
想問點解樓主咁有心係連登開你問我答

我覺得 u grad 其實已經夠
有時間再進修

搞過start up 就明
只係交流下
前人留落嚟嘅嘢
我都希望大家可以用到

proof

最大問題係, 咁你點搵客?
點樣說服個客用你

過億身家仲打咩工

咩學歷？

成功原因係咩？network? Timing? Idea? 定肯做肯捱

All of the above

已答兩次
請爬文

成28頁點搵

上邊咁多人比人呃
同partner/老細分股的時候
應該點分最穩陣
例如有咩文件

EMBA
Undergrad business
有legal cert
遲啲上JD 或者LLM

樓主eq好高

都係term sheet 同 contract
比人呃唔一定唔早股份你
而只係D股份冇 value
又或者公司方向或者planning 上面欺騙左同事

樓主你宜家幾多歲?
幾歲開第一間公司?
畢業之後係做一二年野, 直接開start up 嗎?

冇乜問題
大家嘅心態可以理解
呢廿幾年嚟
香港人最成功嘅地方
就係學識否定同懷疑
Distrust

做左幾年野就開始
當時廿零歲
而家四十幾

如果想進修嘅話，係咪應該揀金融，computer science, 定係其他範疇進修?

因為普通人(例如我) 淨係對於自己個major有啲認識，根本唔識點樣創業或者搵出一啲現今市場，例如金融業尚未解決嘅問題， 想搵一個大嘅方向都做唔到。

我仲想問下海外留學係咪對將來事業發展同埋人生閱歷有好大嘅增益? 如果我依家喺香港讀engine 嘅話，係咪出去海外留學都應該讀返類似嘅科目，定係嘗試緊金融其他科嚟讀?

平時點投資 啲錢擺邊

樓主, 你開頭打工點解有start up 的念頭?
係同d 志同道合朋友傾開, 之後自然發生? 還是自已察覺有市場發展空間?

同埋點解有讀EMBA 念頭?
因為EMBA 都唔係一樣平既野 同埋課程內容好似同 三大MBA 差唔多? 同埋你EMBA 係香港讀的嗎?

Finance 同 tech- related 都無所謂，最緊要自己有興趣，無興趣嘅嘢唔會搞得好。再上就修一門同 business 或者law 有關

海外留學兩文三語好D，network 就會濶D，接觸到外國人嘅 effectiveness， efficiency 同 negotiation

Engin 都睇邊門, mechan electronic electrical civil aerospace 去邊度有少少唔同

Cash is king
好少 property
少部分 FX
唔信股票

事實 tech友成日高估自己 無生意托7

因為唔想打工
覺得後生
輸得起
EMBA 係一個好抵investment
因為無人可以搣走你張沙紙
Kellogg CU city 都ok
貪平英國三流U 果D無乜用

Kellogg network 最勁
CU 學嘅嘢最濶
City 最 practical

得罪講句 因為負責批嗰班廢 批埋d垃圾

其實無5g以上 講IoT其實係9up

我反而覺得5G吹大咗
感覺啲人講嘅例子好多都其實唔需要5G

咁Kellogg同UST合作果個EMBA network係未一樣ok?

小弟一直都夢想可以搞start up
但無奈只係入到乞食科 冇tech busi background
我喺大學應該做啲咩裝備自己 我都好想自己network 闊啲但係已經online ulife咗成年 未來呢年好大機會繼續
請問有咩方法/program 可以幫我接觸更多志同道合嘅人
仲有如果想學busi野搞start up 應該take mkting 定finance做minor
謝謝樓主

你不如諗下你 搞startup嘅人有咩優點
同埋佢地有咩資源 上面樓主都講左睇多d書
睇下d傳記 你就會明白自己有咩要做

Finance 可能專D，多Domain knowledge
Marketing 就濶D，易D揾工

搵D intern part time 做下學下嘢
有剩時間再上 YouTube 睇下成功嘅 reference case 同 how
Join 多啲 community forum, discussion, 去下 seminar/ webinar, exhibition, trade show

Agree, 比着我對住堆on9 仔已經會無視左

留名學嘢

點搵/R到d project 返黎

其實資助批左都無乜用
好多支出都係subsidy一半
最有用都係aws credits

要留係科學園既公司多數無錢

曾幾何時都on9 過
但當時自己唔知
而家睇返都好老尷
好唔高興當年無人阻止我咁 on9
所以我同樣唔會阻止佢地
😂😂😂

有D兄弟本身入嚟已經有D project 喺身
加埋自己, partner 同投資者同銀行朋友介紹
根本做唔切

I am looking to exit some of my companies. We hired ey for valuation but it was a bit ridiculously high. Could you share how your company was valued (roughly). Ey used 3 years revenue - which was crazy high.

Btw 樓主有冇試過正職生意兩邊做。

好想跟樓主學野 可唔可以留tg比你加

We had a few parties into valuation, try smaller firms/ consultancy, especially some Singapore ones are good. Bank might do also.

Actually 3 years figure are pretty fair

藉口黎姐,乞食科先多時間搵到自己想做的業務
唔係為做而做start up

Also want your opinion in something. I started a luxury brand this year. Started selling in April and did 1.5 mil usd in first month. Net profit margin around 50%. I reckon I can build it to a 10-20mil usd company in a year. But I just wanna exit and retire now and spend more time with fam. For something this new. Where you think it’s the best place to find buyers

難度太高
分唔到身/心
開始時大概有一年半截overlap
但唔quit 左份工
根本唔會有決心

可以
But 先此聲明
未必經常有時間覆

除左MBA101 有冇其他片/書介紹

Try this one

They had done few cases like yours as far as I’m aware

求加 Save定無壞
追到而家 多謝巴打

Corporate finance for dummies
Strategic Marketing online

Ok 晏D搞

識present嘅tech人適唔適合搞startup

掂唔同嘢就會有唔同idea諗緊同fd夾d嘢出黎，但大家都無business experience

我意思唔係乞食科就乞食
而係我冇經營業務相關知識
Btw好多謝樓主同Elon musk ching解答

Start up 俾我感覺似吹水 一百間先有一間掂

所以樓主真係好有料
我想拜樓主為師

Tech 底識 present 已經贏左一半
適計數管人賣嘢close sales 同有法律 concept 係bonus

當年果套未必行得通
五六年前嗰套都未必行得通
今時今日搞
冇嘢sure Win

Innoangel 英諾
Alpha 華興
Zhenfund
天使灣

block 得

笑左 明明我問但比人搶住去加

唔該巴打

Thanks直接打個hi就ok

抵樓主發達既

你想揾既野，有90%讀書唔會揾得到，抱住學校教就會識既心態係好傻
好多野唔係落手做過一次唔會知點做

點樣可以識到叻人and同成功人士做朋友？

CORRECT 👍🏻

首先你自己自要係叻人同埋成功人士
就算今日唔係
你嘅目標都要係
物以類聚
人以群分

想傾代理權應該要點做人地先會考慮你？
開去台灣/其他地方賣應該點做？
啱啱畢業請教下🙏🏻

Because different stakeholders want a share of the pie

唔洗佢地簽non compete 咩。無奶油咁易放人走

好嘅 product
有 return refund service包換/ exchange policies
合理嘅 commission 同 bonus scheme
要接近人地現有 category
每個地方唔同
難一概而論
留意下duty customs 關稅 shipping packing terms
有冇特別license 要攞 ul fcc Ce fda green mark etc
特別認証要做
etc etc etc

答羅馬數字呀嗎！

你做過start up 未？
做過就知當啲野變左routine 就會覺得好悶
好多人創業完，目標係賣盤，然後再創業...

咁你個一年半截overlap 點搞Conflict of Interest?
有冇同公司講?

我相信呢樣嘢令好多想start 嘅人都好頭痕

但零經驗憑乜嘢說服人哋比件product你賣

sales manager搵得多啊嘛

我讀electrical engineering, 讀完之後諗過出國(如果香港打工冇乜前途嘅話)， 我諗住去英國/澳洲， 如果學位銜接到嘅話可能讀返engine master,銜接唔到就讀finance(未諗好)

但係去邊度有少少唔同係點解呢?🧐🙏

Business 美國好, 睇吓fortune 500 比例
Law engin medical梗係英國
Hospitality finance 梗係ANZ

Senior manager
唔係sales manager
我 sell 野唔叻

有之前annual income 八成

Not bad
而家係 fix
之前又option 又 bonus 又股票
可以唔使飛 （腳踏實地 ）
唔使飲汚漕水
唔使孭數
可以陪屋企人
已經好 appreciate
唔同，唔好比較

遇到樓主真係我嘅榮幸， 好難得與到 富社會經驗而且大方嘅人，雖然小弟仲有兩年先畢業,希望樓主可以add我 tg, 將來有機會可以跟樓主學嘢🙏

樓主真心勁

人生充滿傳奇

Thanks you so much for your help. Taking a look now.

Have you ever thought about exploring business opportunities in India or had experience there already.

Just out of interest. Since you seem very techie.

With ai and automation and all that stuff. What do you think will happen with the extra labour. And big data is obviously the big thing now. What do you think the next big think would be ?

India is only good for labour outsourcing, too much of the population are under poverty there, unless you know someone has good exp. w/ the govt, since it’s very much bureaucratic like China

I think rpa, insuretech, e-security, STO or something that utilise/ride on 5G (device/ platform / SAAS) has little advantage; also health and medical ecosystem; human credit database /dna/ 值入昌片big data facial recognition

Sor我錯😂😂
連8M 係US都冇講

原來有 ok ok

梗係冇
不過同正職亦冇 conflict
我交足貨的
只係lunch time 收工、半夜同 weekend 先可以做少少自己野
試過5、6點起身覆晒做晒自己嘢先返工
開會釣魚要食咖啡當水
狂泊red bull 😂😂

其實唔係我成功
只係我身邊D人叻
我只係做 consolidation 同 幫大家跑腿😂😂😂
做 leader 一定要有 serve 心態
同必須 sympathetic
無人係義務幫你的
出糧唔係大晒

求加

兩邊撲又要瞞住公司

所以都唔敢做太大住、怕兼顧唔到

搵多幾年錢有多d 資金先闖

你遇到唔夠主動嘅兄弟會點做?

強貼留明

痛陳利害
軟硬兼施
希望佢會改
或者試吓擺佢唔同位睇吓可唔可以function到

都唔得就要let go
沒辦法
佢終有一日會明
做兄弟係緣份
無得勉強

Yes Bro

小弟有試過，9-5返工，放工就飛的返舖
果段時間日日壓力大到不得了，會半夜頭痛驚醒，最後為持咗9個月之後quit左份工

可以留 tg thanks

走兩邊果排
真係好似喪屍咁
行屍走肉
無乜感覺
成日唔記得食嘢
食飯好似只係塞D嘢落口
訓左同冇訓都唔記得
總之夠鐘就出門口
趕趕趕
日日披頭散髮
個腦好似停頓左
只係意識上令手腳郁動
同行走

好痴缐

好記得返返下工，個客打來，我要入廁所聽。
有次開開下會，個客打來，褲袋電話係咁震又唔聽得

變通、捱得、反應快、誠信、專業、守望相助

‘自古以來’
就係 ’香港精神‘

樓主可以加我tg一齊交流

根本你講以前嗰5% ，有4% 都唔應該成功 ，easy mkt easy success, 同以前食正所謂開放嗰班一樣。thats all

Thanks
想學呢堆嘢上網睇文睇片同睇書加返多d start up睇佢地點做夠唔夠？

想加TG交流

有理論根基識起 framework 有少少著數
But 實戰始終最重要
識得套用番
無 study 過
圖同 draft 份contract 都唔識起
有底總好過無
否則到自己搞時partner 同同事睇穿你無料齎吹難以服眾

如果當時你地堅持到落去
諗下轉形
今日可能已經係 MNC
😂😂😂

其實 noncompete 嘅嘢有少少自我安慰
我 study過
咁耐以嚟好少案例告得入
除非公司同人有D名氣同高職位
唔係話無做無可疑無証據
而係 damage 果part 好難估算
歐美果便就多啲

睇數據最好景時大概5%
而家應該少於 1%
所以先叫 unicorn

有冇入商會識人揾生意？定係靠晒自己team諗橋同 approach vc？

會唔會開 gp 大家一齊傾？

GCC JC 果時都active 過
老實講，個人感覺入面本身就好政治
官僚，好講輩份
隨便approach 冇乜大作用
表面上應酬左你
可能揾個秘書或者junior entertain 下你

因為佢對你嘅 product 同service 未必有實際需要，referral 就更難

Networking ok, 我試過有野扣關揾人幫手。搵marketing partner 就ok. 生意就真係睇情況，用唔到你嘅冇得夾硬幫襯。而且要時間同佢地social 吹水....

點解人工會高於市場？
唔係一般startup 無乜錢
所以一般人工都唔高？

我自己係，當然都有低人工。
睇際遇

Ok

其實係要

你點睇對人既信任？
做生意同人要有信任，但乜都信晒好易做水魚
你自己點拿捏個中間位？

樓主想搞 盡社會責任方案？ 呢樣有興趣join

每個人唔同
一股會計算風險先
承受到無leak 就 take
承受唔到個 deal有flaw 就 pass
group decision
一改通過就拍板
都係計數

我成日對住一大班坐房嘅mgmt. 講
唔該大家插到滴水不侵先好放
否則衰左返嚟大家有排受

唔通佢地公司就唔會有turnover ??
人各有志，唔係得你覺得岩嘅先係道理
講啲 extreme 嘅example 有意思咩

淨係 AR VR robotic 用喺 construction medical surgery gaming aerospace tourism 救人 呢幾台戯最少起碼有三五年

3G 變4G 時好多人都咁講

話有乜需要周街睇片, download 野呀, 用手機上網都係睇web版同文字野多, 4G都係d 大公司先要

因為可以recognise 嘅 diff 唔大
但而家相對較大
而家device, platform 嘅support 多左
Application 亦都濶左
B2B B2C 心態上比較有準備
Telco 都較ready
需要我我都唔覺得叫做好breakthrough
但無可否認整體市場比之前係成熟咗

3G變4G唔同喎
Smart phone帶動3G變4G
同埋3G係蝕錢，需求加速咗先咁快有4G

初初轉既時候d 人都唔係咁講
正如當年d 人話56k夠用，d電訊公司唔需要比咁錢裝光纖

你都識講smart phone 帶動4g，將來既科技令生活好多野都變到remote 化，連手術都可能remote 做，呢d 唔再局限係單純smart phone同電腦既野

問題個時序係…
出現咗Smart Phone之後需求帶動出現4G
但依家啲人宣傳係5G帶動remote low latency科技。
個先後關係調轉咗

同埋戶外low latency科技先要5G，你室內嘅嘢有其他方法。

咁係d 人用既example 低能姐，成日仲用乜野1秒download 到套戲做例子

同埋賺唔賺到錢同有無需要未必係直接關係，香港d電訊公司有左4g一樣好難做

只不過我係覺得有5g 會令人類唔同既應用科技有一大突破

留tg學野 ~

Cls 你真係好有心覆 多謝

Same thoughts

好多人創業會諗on-demand service platform
你覺得市場saturate左未?
VC一聽係”Uber for xxx” 係唔係就唔想理

個人覺得Sharing economy 個concept 玩到幾爛
而且vendor 嘅quality 太多issue
責任亦唔係太clear
未講comm. 分成
Revenue model 係乜
VC 一股會問
你有冇抽客 commission ?
如果有
幾多percent？
Comm. 抽 vendor 打定抽客?

經過Uber 之後
佢哋好怕政府收佢哋
血本無歸
仲要上身
呢幾樣野未拆到暫時都幾難有突破
反而被迫退出市場嘅風險仍然喺度未解決

做手術點解唔插線

講幾句就話人 on99
你都識用最啦 仲唔係extreme係咩呀

你又會同個弱智爭辯嘅
大家差唔多level 啦

如果病人係係一d 無得插線既環境呢？
特別係軍事用途
咁當然你可能話呢d 野點會咁多人應用到，但呢個只係5g 其中一個功能

你係戰場上面做手術

有幾奇，如果做到

根本唔Work

室內無插線用WiFi6
室外要睇流唔流動，流動嘅話有機會5G，但附近要有5G cell site support
但唔流動都有其他Solution

咁點睇starlink

想請問 建立品牌方面:

好多產品都大陸貼牌, 就係個幾粒子就相差好多錢
大家都差唔多既product,如何建立 好既故事, 放到唔同既情感/價錢觀落個 品牌/產品上?
係而家既時代, 咩情節/價格先係 吸引到眼球?
咁講可能太廣泛, 當例子係床品, muji賣緊4,500一套咁

Idea幾好。
但有啲技術位我唔明佢點做。（我唔係好識衛星通訊）
衛星應該用唔到TCP check packet loss？latency高。如果直接用嚟駁上網，地下應該要有啲轉接？
城市地區覆蓋應該有難道。
所以我對starlink速度有保留，不過對速度要求唔高嘅應用應該無問題。

如果係依啲無線大範圍覆蓋solution，我知係非洲啲窮地方（無錢鋪大量光纖），可以用 電視廣播頻譜 上網解決。都係低速上網，但唔洗搞衛星咁貴，用電視啲發射塔就得。

咁你都兩年冇糧出
唔支持都正常啦
你兩年唔比家用屋企實有怨言

認真咩
當年好多人都頂唔順3g

點可以唔爬文 樓主又真係用貴重時間答 有得跟你學野就好

師兄可唔可以留tg
得閒先覆af your convenience,
想問下你d心得同睇法 execution 真係唔簡單 打份工通常個scope 已經幫你narrow左要做既野 even 好多時候點做同做既step都outline好 不過start up 會令你明白點先為之你真係識做野

轉頭搞

要時間浸番嚟
Good quality 首要
Tell a good story
強調process, 料、同 expertise
情感嘅attachment + service /quality = 願意比嘅價錢
有少少錢有connection就可以搵啲形象好spokesman KOL 個brand 就會 build得快啲
但係你都要係有點有POS Channel配合先得

唔好話學嘢
之前奶太多嘢
都係學費
都係有啲師兄教/救我
不吝賜教
我都好感激同多謝
否則咁就一世

你搞公司係為左尋求挑戰?
由第一間到而家你既追求有無改變?

第一次係環境迫出嚟，而且覺得打工唔係辨法，就算唔 lay off 始終打唔到一世.無幾個打工皇帝 霍x寧

之後就係機緣，其實次次都好 exhaust, 初初好唔想搞，but 搞搞下越上身、越上心。洗濕左個頭 😂😂唯有繼續癲埋落去

Run 間Start up 就係no way back，出面成堆人等出糧，十幾廿個家庭，每個22號就要安排auto pay. 扣排假期weekend 得廿個 working day, 未計同事請假

心路歷程：
貪新鮮—> 刺激/自由—> 揾錢 —>出名 —> exit/甩身—> 家庭/休息—> 公民/社會責任 —> 傳承

想請教下你第一次係點樣上去搵人搵fund pitch
就咁Google哂寄完email約到時間就上去？

有 contact person
Call to discuss
Make simple intro
Send a one page
有 YouTube web更好
有興趣先再約上去講啲detail
同人地 cold call 你冇乜分別

次序因公司而異
Referral 可以減幾個step

請問下Prototype 嘅定義係點？ 做到幾多或幾大就可以當係？

經常
日日想quit
所以心態好緊要
可能果自己太好勝

But 可能就係同打工D同事一樣
日日叫quit嗰啲就走唔甩
冇話走嗰啲突然唔見咗人
所以做吓又一日做吓又一日

好難定義
對我嚟講 prototype 等如working sample 前一下或者半working, 只係前中後台唔係通晒
可以嘅話就手作仔mock up
Prototype 因人而異睇吓有幾多budget 同客/ investor 要求
有時得PPT有片 animation 已經夠

咁簡單～！？！
即係件product 或者solution 都未commercialize 都可以sell 橋俾VC ??

當然
1） 除非本身你有錢 burn, 唔急
2）如果product 好 ready , 已經commercialise 有埋application, finished good又使乜揾VC, 自己賣都得啦
3）如果係好野，有 uniqueness, 出咗街就已經有人搵你，又使乜你自動出擊呢

不過再講，product 唔係贏曬, 只係第一步。
砌到出嚟，點去賣，幾時有嘢返先係關鍵。

睇嚟真係可以搞當野做Business / funding matching 😂😂😂
大前提係要 non profit making

我印象中有睇過, 高軌衛星latency係好高(~550ms) , 覆蓋率大但bandwidth應該都會分到每人好少

starlink係低軌衛星, Starlink promises to have a latency of between 15ms to 25ms. Good Earth-bound broadband gives you latency of about 8ms to 20ms.

其實連登應該有能力搞呢D野, 不過總要有個人出頭organize 我自知能力及興趣不足就費事獻醜, 個人唔喜歡拋頭露面

RFID, BT, Blockchain 會係IoT更重要

不過
連登一向個定位都唔係咁
一變左商業/ networking 嘅嘢就會變質㗎啦
除非有個sub brand
例如
‘連登Premium’
‘連登 Pro’
或者 ‘連登 For Business’
又唔同

暫時冇咁嘅精神同埋體力

要搞都唔好痴連登頭
如果唔係好事都被人當壞事
平白俾人話借連登宣傳 先打五十大板

其實以而家既市況同社會環境
香港會唔會好難Raise fund

搵間相熟嘅Offline agency 叫佢搞埋
B2B通常都係talk, forum, showcase 或seminar 型式
商會 HKIM HKMA TDC U alumni
淨係呢堆 database 都有排做
Ad 淨係做 經濟日報,信報 eefinet aastock
Outdoor 除咗隧道口
巴士成日比另外一啲巴士block 住唔好做
Prefer 電車
越行得慢越着數
的士AD 流量高。都ok

有遮淹
有cover
過冷河
如果係白手套
都冇咁覺

歐美同大陸比好
香港整個環境配套ecosystem
只會令startup 窒息
所以pitching 一定要有 regional expansion plan
Local presence / adaption
等 keyword

大哥 我一口氣用咗1個鐘追你嘅post
小弟現在嘅處境係好confuse
好希望可以加你tg學吓嘢
希望你睇到我嘅回覆 多謝

想問多個問題, 最初搵funding會唔會要求人簽NDA?

會
但唔係一開聲就叫
通常對方show intent 你先叫簽未遲
佢哋好慣
BUT !
如果佢未興趣
叫佢簽咪趕客
而家邊個求邊個
如果你搞 rocket science 核子航母怕人偷料又另計
所以唔好亂嚟
係咪都叫人簽

再况且，有D大vc fund house private equity 要簽一份legal 野要 send 去HQ又 review 又盛搞好耐的，咁又等唔等呢？

Btw 我好少見 NDA non compete 搶客confidential 偷料呢D野試過告得入execute 到

因為damage 果part 好難prove
個人覺得型式多於實際

其實之前喺 HKUSpace 同 HKMA HKIM 都教過幾個course或者做 guest speaker
玩票性質
好悶冇 $ 成堆嘢要 prepare
No fun

可以加你tg問下?

talk既野真係學唔到，相反歸納同執行能力係可以後天改善

但前者真係重要好多

巴打 公司一年賺到幾錢左右?

點睇WeLab？
上次in final round見埋CFO，衰左，話我唔夠passion
利申：做緊大firm想轉startup好耐

Show 好多passion 果時
又會話你too aggressive 嘅啫
搬龍門
Interview 可以show 到幾多Passion 真係唔知
除非你真係死魚一條

對任何virtual currency/bank 無乜好感
利申：搞過 SVF同MA交手多年

岩，另一個manager又會覺我我mature又盛 😂

MA應該好難對付？
想學好virtual currency/fintech再去外國發展。WeLab好似目前最好platform

另外off-topic想問點睇remote working？對學搞startup有冇幫助？

其實有少少關係但冇特別大關係
超過10年
我慣咗拖住個喼/ suitcase 週圍行
我諗大家只會越來越習慣冇 physical office

之前有一段日子是咁過的⋯⋯

老闆話：
［你攞件衫好行嘞喎！］
😂😂😂😂

終於追到Live，多謝樓主分享先，想問少少野
依家好多實體Event都停左一排，識人嘅機會都無，但咁岩想喺依個時間趁後生創業，已經有idea同Pitch Deck
想問如果唔計STP, Cyperport個d programme的話，仲有無其他方法Pitch到d Angel Investor? 感謝

如果冇人介紹，試call 下我之前寫嗰幾間
Linked in 有唔少private equity
原本6、9 月台灣大陸星加波有幾個pitching competition, 而家就窄D

另外試吓

感謝回覆 個idea其實係因為疫情而見到需求，所以聽朝起身就會快快手努力逐個叩門

感謝樓主抽空回覆，我追成日幾先睇晒，獲益良多！！！

有緣的話，可以add 你交流下嗎？ 因小弟打工bottleneck 中，glass ceiling 就到。

感激～！！！

有冇頭髮問題？ 咁用腦

睇得樓主marketing sense 都幾realistic
講到KOL marketing 想請問你點睇呢個行業？
已經break down to Micro-Influencer and affiliate marketing
再行落會變成點？

Okay

其實就算到今時今日，都仲有好多中小企需要IT Support
所以真係好可惜

3G之後倒賺返啦，因為iPhone

因為iphone瞬間個market去咗4G喎

請問搞start-up前要準備幾多錢喺手? personal同team方面

4G一開始都仲講緊覆蓋範圍不足，好多人都冇即時轉
3G最後係賺錢，不過中間有段時間蝕得好勁

多有多做小有小做
唔知你搞啲乜嘢
會有幾多成本需要
同埋要幾叻嘅人
真係唔識答你

譬如你想搞太陽能solar-power-filtered 手提儲水器而個儲水器可以喺空氣裏面收集空氣裡面水份甚至過濾飲用

又或者

太陽能手提儲電式電風扇
兩回事
兩樣我都見過
但係前期嘅投資好唔同

Micro-influencer 同 affiliate marketing 早幾年叫做幾好做, 百花齊放。but as Vendor 同 3rd party retailer /channel 要求多多同overall customer 嘅 loyalty 越嚟越低, 呢一兩年成個game/ ecosystem已經越嚟越吃力，有D‘見底’ 嘅感覺

個人覺得最大問題的唔係呀喺個工具或者方法上面, 而係操作上，. 因為嗰條大數根本養唔到咁多人。

可以咁講，好睇你點睇。如果一味care competitor存在會好辛苦，倒不如諗下自已既product有咩獨特性係不能被除代。
咩都假，先有planning後要execute先有用。我管唔到有幾多行家，但我只係知道product要做得好, 對客有commitment同埋marketing唔可以有差池。

咁so far個過程好多人幫，但全部都係我千辛萬苦咁識人，比人reject十幾次，直到呢一刻有老闆比地方我連租都唔洗交。過程中都識到啲engine高手，有時間都會研究下啲project。我相信follow your passion做做下就會有方向。

tg: Amq082
有d問題想請教下 唔該可以add我麻？

LM
其實睇咗幾日但都未睇哂

樓主.. 我覺得組隊已經係一件好困難嘅事..
我之前玩咗個micro fund competition不過semi final failed.. 冇engineer但要做app

我見人留TG係咪真份可以留TG㗎

概念上當然唔使5G,但實用就要
你2G都可以做串流影片,load 10年睇1分鐘,你睇唔睇?
唔睇?Quit youtube囉,唔好睇youtube囉,點解要研發4G?

我諗大眾覺得唔需要5G係因為未體會到個改變
正如以前睇彩色電視就夠無要求
宜家睇youtube 無1080p寧願唔睇
Product life cycle 越嚟越短
一定要做好differentiation 續命

樓主我做緊d 小生意都想留一留你connection, 第日睇下有冇機會合作，甚至如果你唔介意的話，請教你。

唔介意的話加個Tg: @denden12345

係咪好高學歷？